\subsubsection{Quickstart}

Dans cette partie nous allons lancer une hiérarchie \diet très simple
avec \godiet. Pour simplifier encore les choses, \diet et \godiet
seront exécuter sur la même machine. Les pré-requis pour réaliser ce
scénario sont d'avoir installer \diet, OmniNames ainsi que le serveur
et le client \godiet.  Les fichiers décrits par la suite se situent
dans le répertoire examples/localhost de l'archive \godiet client.

\paragraph{Infratructure description}
La première étape est de créer le fichier de description de l'infrastructure physique. Dans ce cas, un domaine,  nommé DomainLocalhost contient votre machine nommée my-node. 
La seule contrainte de nommage est qu'il faut que l'identifiant soit unique.

%Copie du fichier infrastructure\localhost-infrastructure.xml des tests unitaires
\begin{verbatim}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<godiet:infrastructure ...">
   <domain id="DomainLocalhost"/>
      <node id="mynode">
         <ssh id="lo" domain="DomainLocalhost" login="mylogin" server="127.0.0.1"/>
         <env>
            <var name="PATH"
                  value="/omniNamesInstallPath/bin:/dietInstallPath/bin:$PATH"/>
            <var name="LD_LIBRARY_PATH"
                  value="/omniNamesInstallPath/lib:/dietInstallPath/lib:"/>
         </env>
	<scratch dir="/tmp/scratch/"/>	
	</node>
</godiet:infrastructure>
\end{verbatim}

Remplacer mylogin par le votre et les valeur des variables PATH et LD\_LIBRARY\_PATH par celles correspondant aux répertoire d'installation sur votre machine.


\paragraph{Platform description}

Le fichier ci-après décrit la plate-forme minimale pour exposer un service. Il est composé d'un omniNames et d'un master Agent et un Sed fournissant un service de calcul matriciel. 

%Copie du fichier diet\localhost-diet des tests unitaires
\begin{verbatim}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<godiet:dietPlatform xmlns:godiet="http://www.sysfera.com"
   xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
   xsi:schemaLocation="http://www.sysfera.com ../Diet.xsd">

   <services>
      <omniNames id="omniNames" domain="DomainLocalhost">
         <config server="mynode" />
      </omniNames>
   </services>

   <hierarchy>
      <masterAgent id="MA1">
         <config server="mynode" />

         <sed id="matrix_service">
            <config server="mynode" />
            <file id="sed_config">
               <template name="sed_template.config" />
            </file>
            <binary name="dmat_manips_server">
               <commandLine>
                  <parameter string="T" />
               </commandLine>
            </binary>
         </sed>
      
      </masterAgent>
   </hierarchy>
</godiet:dietPlatform>
\end{verbatim}

Vous pouvez utiliser ce fichier tel quel.

\paragraph{Démarrer le serveur}

Deux fichiers pour l'instant server.properties et configuration.xml

Vous devez créer le fichier de configuration associé au serveur. Il décrit le chemin ou se trouve les clefs \texttt{ssh}, le nom du noeud sur lequel il est démarré
You need to create a \godiet server configuration file. It contains information for remote connection like your \texttt{ssh} keys path. The server will look this file 
in \verb+${HOME}/.godiet/configuration.xml+~\ref{GODIETConfiguration} directory.


\begin{verbatim}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<godiet:configuration xmlns:godiet="http://www.sysfera.com"
   xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
   xsi:schemaLocation="http://www.sysfera.com ../Configuration.xsd"
   localNode="mynode">
   <localscratch dir="/tmp/sc_godiet" />
   <user>
      <ssh>
         <key path="myPrivateKeyPath" encrypted="false"/>
      </ssh>
   </user>
</godiet:configuration>
\end{verbatim}

Remplacer myPrivateKeyPath par le chemin associé à votre clef \texttt{ssh}.
Pour démarrer le serveur, lancer le script run-server.sh

\paragraph{Démarrer le client}





